% Para matemática  ------------------------------
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\input{letras-matematicas}
%\usepackage{mathtools} % for coloneqq
% Se você não tem o pacote mathtools instalado, 
% pode usar uma definição qualquer para esse 
% símbolo, e comentar \usepackage{mathtools}.
% Um exemplo de definição é
%
   \def\vcentcolon{\mathrel{\mathop:}}
   \newcommand{\coloneqq}{\vcentcolon\mkern-1.2mu=}

% Complemento de um conjunto
\newcommand{\compl}[1]{\ensuremath{\overline{#1}}}
% Sugestão
\newcommand{\hint}[1]{{\small\noindent\textit{Sugestão:} #1}}


\usepackage{amssymb}   % for mathbb

% Para buscar figuras na pasta certa
\ifx\fastcompilation\undefined%
\newcommand{\PoeFigura}[1]{\input{figuras/#1}}%
\else%
\newcommand{\PoeFigura}[1]{%
  FIGURA (fast compilation)
}%
\fi
% Meta-anotações --- na dúvida, deixe marcado!
% --------------------------------------------
\newcommand{\verif}{(\textsc{verifique!})}
\newcommand{\incompleto}{%
  \begin{center}%
    \textcolor{CorAlerta}{\dotfill\textsc{A completar}\dotfill}
  \end{center}%
}

% Nomes de grafos
% ---------------
\newcommand{\G}{\ensuremath        {G}}
\renewcommand{\S}{\ensuremath      {S}}
\renewcommand{\P}{\ensuremath      {P}}
\newcommand{\C}{\ensuremath        {C}}
\newcommand{\gnp}{\ensuremath {G(n,p)}}
\newcommand{\T}{\ensuremath        {T}}
\newcommand{\D}{\ensuremath        {D}}
\newcommand{\M}{\ensuremath        {M}}
\newcommand{\N}{\ensuremath        {N}}
\newcommand{\F}{\ensuremath        {F}}
\newcommand{\X}{\ensuremath        {X}}
\newcommand{\Y}{\ensuremath        {Y}}
\newcommand{\aga}{\ensuremath      {H}}
\newcommand{\A}{\ensuremath        {A}}
\newcommand{\B}{\ensuremath        {B}}
\newcommand{\pp}{\ensuremath       {P}}
\newcommand{\Omg}{\ensuremath {\Omega}}
\newcommand{\omg}{\ensuremath {\omega}}

\newcommand{\agalinha}%
                 {\ensuremath   {H'}}
\newcommand{\glinha}%
                 {\ensuremath   {G'}}
\newcommand{\dlinha}%
                 {\ensuremath   {D'}}
\newcommand{\Gchapeu}
                 {\ensuremath   {\hat G}}

% Vértices
% --------
\newcommand{\vu}{\ensuremath     {u}}
\newcommand{\vv}{\ensuremath     {v}}
\newcommand{\vw}{\ensuremath     {w}}
\newcommand{\vx}{\ensuremath     {x}}
\newcommand{\vy}{\ensuremath     {y}}
\newcommand{\vz}{\ensuremath     {z}}
\newcommand{\vs}{\ensuremath     {s}}
\newcommand{\vt}{\ensuremath     {t}}
\newcommand{\vindice}[1]%
                {\ensuremath{v_{#1}}}
\newcommand{\st}{\ensuremath    {st}}
\newcommand{\vmais}%
                {\ensuremath   {v^+}}
\newcommand{\vmenos}%
                {\ensuremath   {v^-}}

% Operadores
% ----------

\DeclareMathOperator{\BP}          {BP}             % árvore de busca em profundidade
\DeclareMathOperator{\la}          {la}             % Largura arbórea
\DeclareMathOperator{\pw}          {pw}             % Largura de caminho
\DeclareMathOperator{\Forb}        {Forb}           % Classe de grafos proibidos
\DeclareMathOperator{\cintura}     {Cintura}        % Cintura
\DeclareMathOperator{\girth}       {girth}          % Girth (Cintura)
\DeclareMathOperator{\cob}         {Cob}            % Cobertura
\DeclareMathOperator{\emp}         {Emp}            % Emparelhamento
\DeclareMathOperator{\adj}         {Adj}            % Adjacência
\DeclareMathOperator{\deficiencia} {Def}            % Deficiência (de grafo)
\DeclareMathOperator{\defic}       {def}            % deficiência (de conjunto)
\DeclareMathOperator{\dist}        {dist}           % Distância
\DeclareMathOperator{\ex}          {ex}             % Covariância
\DeclareMathOperator{\EX}          {EX}             % Covariância
\DeclareMathOperator{\Hyp}         {Hyp}            % Hipergeométrica
\DeclareMathOperator{\Be}          {Be}             % Bernoulli
\DeclareMathOperator{\Bi}          {Bi}             % Binomial
\DeclareMathOperator{\Po}          {Po}             % Poisson
\DeclareMathOperator{\Var}         {Var}            % Variância
\DeclareMathOperator{\Cov}         {Cov}            % Covariância
\DeclareMathOperator{\EE}{\ensuremath  {\mathbb E}} % Esperança
\DeclareMathOperator{\NN}{\ensuremath  {\mathbb N}} % Naturais
\DeclareMathOperator{\PP}{\ensuremath  {\mathbb P}} % Probabilidade
\DeclareMathOperator{\Prob}{\ensuremath{\mathbf P}} % Probabilidade
\DeclareMathOperator{\RR}{\ensuremath  {\mathbb R}} % Reais

\newcommand{\deq}{\ensuremath          {=}} % Por definição %era: \coloneqq
\newcommand{\Deq}{\ensuremath%                      % Por definição
                      {\stackrel{\mathrm{def}}{=}}} % (versão escrita)
\newcommand{\grau}[1]{\ensuremath {\mathrm{d}(#1)}} % Grau 
\newcommand{\graun}[1]{\ensuremath {\mathrm{d}^-(#1)}} % Grau de entrada
\newcommand{\graup}[1]{\ensuremath {\mathrm{d}^+(#1)}} % Grau de saída
\newcommand{\dto}{\ensuremath                       % Convergência
                        {\stackrel{\mathrm{d}}{\to}}} % ``em probabilidade''

\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min} % argmin
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max} % argmax

% Propriedades do grafo
% ---------------------
\newcommand{\VG}{\ensuremath        {V(G)}}
\newcommand{\vdg}{\ensuremath       {V(G)}}
\newcommand{\adg}{\ensuremath       {A(G)}}
\newcommand{\vdt}{\ensuremath       {V(T)}}
\newcommand{\adt}{\ensuremath       {A(T)}}
\newcommand{\cobg}{\ensuremath   {\cob{G}}}
\newcommand{\empg}{\ensuremath   {\emp{G}}}
\newcommand{\gve}{\ensuremath    {G=(V,E)}}

% Outras abreviações matemáticas
% ------------------------------
% Conjunto vazio
\newcommand{\vazio}{\ensuremath  {\varnothing}}% ou então \emptyset
% Ó-grande com parênteses de tamanho normal (fixo)
\newcommand{\bigo}[1]{\ensuremath{\mathrm{O}(#1)}}
% Ó-grande com parênteses que aumentam sozinhos
\newcommand{\Bigo}[1]{\ensuremath{\mathrm{O}\left(#1\right)}}
\newcommand{\sdiff}{\ensuremath  {\triangle}}   % diferença simétrica
\newcommand{\xg}{\ensuremath     {\chi(G)}}     % número cromático
\newcommand{\xlg}{\ensuremath    {\chi'(G)}}    % número linha-cromático

\newcommand{\xLg}{\ensuremath    {\chi_{\scriptscriptstyle L}(G)}}
\newcommand{\xlLg}{\ensuremath   {\chi'_{\scriptscriptstyle L}(G)}}

\newcommand{\subind}{\ensuremath {\mathop{\subseteq}\displaylimits_{\operatorname{ind}}}}

\let\:\colon

% Espaço e alinhamento em equações
% --------------------------------
\newcommand{\igual}{\ensuremath{\quad =\quad}}
\newcommand{\ligual}{\ensuremath{\quad \leq\quad}}
\newcommand{\gigual}{\ensuremath{\quad \geq\quad}}
\newcommand{\digual}{\ensuremath{\quad \deq\quad}}
\newcommand{\sse}{\ensuremath{\quad \Leftrightarrow\quad}}

% Rótulos
% -------
\newcommand{\even}{\text{\textsc{even}}}
\newcommand{\odd} {\text{\textsc{odd}}}
\newcommand{\rotuloPar}{\text{\textsc{par}}}
\newcommand{\rotuloImpar}{\text{\textsc{ímpar}}}
\newcommand{\vpar}{\text{\textsc{\color{CorDestaqueTexto}{par}}}}
\newcommand{\vimpar}{\text{\textsc{\color{CorDestaqueTexto}{ímpar}}}}

% Números
% -------
\newcommand{\numn}{\ensuremath{n}}
\newcommand{\numc}{\ensuremath{c}}
\newcommand{\numk}{\ensuremath{k}}
\newcommand{\numi}{\ensuremath{i}}


\newcounter{NumeroExercicio}[chapter]
\renewcommand{\theNumeroExercicio}{%
  \thechapter.\arabic{NumeroExercicio}}

\newenvironment{exercicio}{%
  \refstepcounter{NumeroExercicio}%
  \par\smallskip\noindent\ignorespaces%
  \textcolor{CorExercicio}{{\small Exercício} %
  \thechapter.\arabic{NumeroExercicio}}. \ignorespaces}%
               {\smallskip\par}


%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
